(香港又輸)超強颱風「山竹」永久除名

去年來勢洶洶的超強颱風「山竹」，肆虐本港及廣東期間，造成多處建築損毀及樹木倒塌，破壞嚴重。中國氣象局今日（27日）公布，在廣州舉行的第51屆世界氣象組織颱風委員會會議上，颱風「山竹（Mangkhut）」及「溫比亞（Rumbia）」被正式除名。

世界颱風委員會年度會議常設的其中一個議題，是刪除過去一年造成嚴重影響颱風的名字，並要求相關成員重新命名。菲律賓在今屆會議上要求，除名2018年第22號颱風「山竹」，中國則提出除名2018年第18號颱風「溫比亞」，相關新命名將由泰國和馬來西亞於下次會議提出。

此外，會議通過了三個在2017年被除名的颱風新名字，包括由香港提供的「鴛鴦」會取替原本的「啟德」；日本提供的「野貓」取代「天鴿」；同樣由日本提供的「小狗」則會取替「天秤」。有關譯名將由中國氣象局、香港天文台，聯同澳門地球物理暨氣象局商討後作準。

由2000年1月1日起，世界氣象組織颱風委員會制訂了西北太平洋的熱帶氣旋新名單，由該委員會的14個國家或地區各自提供10個名字，共140個颱風名字。據了解，自2002年以來，西北太平洋和南海生成的颱風，已有45個被除名。

（中國氣象局／香港天文台）

成班人一齊坐埋係到幫d風改名？

中国又赢呀

點解要咁做?
食飽飯無野做?

因為d名會loop住用
有影響力嘅風咪會除名名留青史囉

小狗無啲氣勢

架仔可能發現成日俾人除名,開始鳩改名

知唔知咩叫除名
除名即係名留青史的意思，冇除名的颱風連名都冇資格有，啲名會一直loop著用直到永遠

係，所以其實咁做係對個颱風既一種肯定

係時候整個IT狗上去

輸乜撚

今次真係贏喎

有冇話邊個名歷史最耐都未除過名

我個仔十號風球果日出世
山竹除名新聞一出
個個朋友都通知我

日本提供的「野貓」取代「天鴿」
咁即係天鴿會繼續比人loop黎用?
定係而後野貓係比人loop黎用?
天鴿就永遠屬於呢個風

幫風改名，幾錢一個月

成班氣象師

除名=俾人遺忘

點解唔整個"雲妮"？？？

？維？你係咪講嘢有懶音

野貓loop住用，以後啲風唔會叫天鴿

後者 野貓loop住
天鴿永遠系戈個天鴿

山竹同理

文中講天鴿 2017已除名
咁佢原來嘅排位就由野貓代替

正常情況下，這140個熱帶氣旋名字是會循環使用的， 但在例外情況下，亦會有些名字只用一次，以正其「風」之唯一與獨特。

除咗名就無強颱風咩
btw 咁快有風打

溫黛同理

好似d球會封存某個號碼嘅波衫咁

一個 post 睇盡連登幾多傻鳩無啲常識

好廢下咋喎

尋晚新聞一出我以為係幫個風改過另一個名

原來調番轉係封存個名

但新loop既名叫小狗

如果未來咁岩小狗係超強颱風

之後封存左 成件事咪好弱雞

我以為颱風除名呢啲常識嚟....
點知咁多人唔知

叫競徽算啦
永久唔使除名都似

超強颱風小狗正登陸香港

小狗

輸乜撚？連除名點解都未知就係到鳩嗡

小狗不如叫柴犬啦仲代表到日本

天文台on9唔係第一日知
原來成個亞洲都係一樣

請班人返黎幫颱風改名? on撚柒9
仲請唔請人?

颳風又唔係咩好野，改個名代表自己國家做咩

風膠

因為破壞大既颱風會對災區既人有心理陰影，避免大眾出現恐懼情緒或混亂，先要除名，咁都要質疑仲要有咁多ON9正評，乜撚野事。

全世界都係咁做喎，幫風暴命名由大航海時代開始

學到野成篇野應該撚到好多人

系乜撚野 戈乜撚野？

日本仔改啲名真係好hea

呢d會員真係好撚劣質
ID 100000打後個D 9成都係呢D唔撚識字既傻閪

仲要冇人屌喎。。。今日早少少第二個post仲有人屌返我轉頭添

可唔可以改個蛋撻
蛋撻襲港，幾正

鴛鴦
幾時有奶茶

下個風叫金鐘仔ok?

btw山竹個名係泰國改嘅，關香港人又輸咩事

連登仔無常識 咩都唔知就輸左先
除名代表山竹強 成為大事件之一
唔洗再輪下次用

遲啲個颱風叫蛋撻

痴線連登仔係咪真係咁無常識

叫薯餅得唔得

香港應該提出改呢d名
建華,振英,月娥

岩呀唔係話針對ID 100000 後既會員 但大部份都係咁

明明颱風係天災 但講到好光榮咁

嗰班十幾廿萬嘅文盲5p仔屌極都重有
一係覆同一個post都唔撚改
一係就屌返你轉頭
垃撚圾

封神榜
除名即係個風已經畢業成仙

想知香港做咩提議個風叫啟德

超強颱風小狗現正吹襲本港

咁即係其中一個意思嘖

你諗下唔轉名
撞正個風次次都好勁個撚個天鴿天鴿咁講
點知講邊年

同埋好似話避免勾起傷心回憶

仲有唔想人有既定印象
錯判颱風強度

呢個好笑

睇網上新聞講呢單嘢啲留言就知香港有幾多傻鳩

小明吹到黎

以前都有呢啲新聞
而家呢單一貼上嚟
就問做乜要除名
又或者唔明除名嘅意義
又或者唔明取代排位即係點
重要講到除名好新奇

咁問題應該係唔可以重用啲名
因為啲名每次唔重複咁大家咪分得清清楚楚
而唔係勁既風先除名

我想有「波羅包」正吹香港

除名=破壞力勁 造成傷亡

話日本亂改果d天秤果排冇睇新聞?
日本嘅颱風名係星座名黎㗎，唔係亂咁叫貓同狗㗎

小狗實係出自日本神話

小狗咁撚冇霸氣
不如遲啲出隻小母狗

2005年，天文台更舉辦全港市民參與的熱帶氣旋命名比賽。當時天文台收到超過二萬個提名，接獲的提名種類繁多，香港地道小食菠蘿包、蝦餃、燒賣亦有人提議，惜不敵「太極」和「木棉」。雖「太極」和「木棉」高票當選，但颱風委員會商議時，兩者都被否決。林超英解釋，日本認為「太極」英文「TAICHI」與日文人名「TA-ICHI」讀音易混淆，怕勾起某些國家對日本侵略的回憶；「木棉」的英文「KAPOK」則在某國家指性器官，同樣「無得留低」。

天文台終以後備的「白海豚」和「獅子山」替代。而澳門亦曾提議「葡撻」，惟遭天文台台長岑智明否決，「葡撻襲港，是否是太搞笑？所以給我否決了。」
差啲有葡撻

傾呢d 野有乜撚用成班人袋咁多人工做埋d 無聊野

永久除名完咪又係嗰個國家自己改返

Hea咩 人地跟星座名改㗎
香港就真係hea啦 玲玲 婷婷都改得出
Btw有人話野貓譯名可能係天貓

舉一個實際例子，2001年既玉兔掛咗嗰弱八，搞到天文台俾商家佬鬧，而舊年又有一個叫玉兔既颱風掛咗三號風球，但冇人會冇啦啦話「屌，玉兔廢既，17年前嗰個都係咁」

所以除咗一啲好強既颱風之外，大部分人根本唔會每一個颱風都記得清清楚楚

而其實係有洋區（西南印度洋）既命名制度係完全唔重用，但缺憾就係用到後期好容易諗唔到名，結果都係要重用

颱風委員會除咗會討論除名之外，仲會討論嗰年同熱帶氣旋相關既技術發展，預報驗證等，除名只係一個4日既會議裡面佔一個鐘左右既agenda item

連登都算好 出post冇耐就有人解釋
我係facebook 見到幾個類似鳩假期既page 講錯曬
結果幾百條留言都話類似香港垃圾 連個風都俾人除名之類

有一兩個人想出嚟解釋都即刻沉底

我都想幫風改名呀

颱風小狗 諗起都戥個風慘

抄登真係好垃圾

幫d未黎既風改名

你真係好撚低質好垃圾

野貓同小狗係咩事

由山竹橫過菲律賓死過人之後都已經肯定會除名
而家只係正式確認

Fb通常係一班唔知咩人留言
淨係tag某個人個名就算

郭魚

好人好者
你無啦啦會知?

郭魚襲港！

想笑死人
不如取消十號風球

做乜鳩

我講既只係機構對颱風除名既標準同原因，咁都有無知撚負皮，返去溫dse啦

諗住人屌佢又屌會型D
原來話比人知自己係7頭黎

無常識仲衝出嚟柒

除名姐係以後既颱風唔會再用「山竹」呢個名呀
咁樣一講山竹就姐係一定係講緊上年9月個個山竹

見個風勁就取消個名，
咁十號取消都好正常

超強葡撻

其實颱風名可唔可以畀我哋市民一齊幫手改？

其實我自己都諗咗少少但係就唔知有咩渠道

除名反而係令到佢流芳百世

一個名唔係最多用五次咩？

日本仔係星座命名法

日本其實最冇所謂因為佢根本唔用呢啲名

XX 第幾號颱風

我一路覺得香港嘅颱風名可以用海同山命各
自己心目中有幾個心水

博寮
硫磺
藍巴勒
哥連臣
柏架
維多利亞
紫羅蘭

幾時有港豬

信號同名你分清楚未

膠夠啦

名

屌你老母柒夠未

child登

到底邊撚個提出要幫個風改名

山狗變小狗

有心理陰影
心靈會唔會太脆弱
同你講山竹殺到埋身你係咪會嚇到賴屎

小狗正衝向本港

之前試過公開徵求颱風名字
當年有人建議「高登」，不過無採納

如果山竹搞到香港好多人死
再有颱風叫山竹打到黎你都驚啦

正解

其實根本係我哋香港人未見過大蛇屙尿啫

你試下同吕宋啲人講山竹睇下佢哋會唔會同你完全唔同樣

屌呢啲都好爭嘅

聽到個同名既風就驚咁on9既說話你都講得出
人黎架 有智商架 唔識睇埋個風勢強唔強 同上次係唔係一樣？
有咁多人無分析能力架咩

睇留言先知除名係咁解
又學多咗野

真係ON99

呢個post重反映得唔夠咩

可惜世界太多人信依D人
笑下算喇

點解個個好似開心大發現咁
山竹吹完嗰陣咪討論過一次囉

發覺而家睇新聞報導同社論係完全覺學唔到嘢

鬼唔望整個cat 5 吹死香港

屌
舉個第二個例子囉
如果死個個係你親既人 係你朋友
你再聽到呢個名既颱風打到黎
你係咪仲好撚理智咁分析個風勁唔勁啊

針唔撚拮到肉真係唔識痛架
你唔撚會傷心係你個心唔識痛
唔代表所有人都同你一樣咁撚冷血

笑緊你呢啲人啊

重想笑返人轉頭

覆撚咗上面未啊

啲人會屌你黑心、心懷不軌 咪啊

睇唔過眼有感而發姐

學你話齋 人黎架 有感情架

我以為對人命傷亡影響大嘅颱風名會被除名係常識，點知唔係

發生過嚴重傷亡嘅航班編號都會唔再用，又唔見有人屌

根本就係同一個道理

一個post證明香港有咁多人係咁無知
無知真可怕

喪竹

應該唔洗教你颱風信號同颱風名點解掛？
出黎亂話人唔識 未重好笑

咁地震駛唔駛改名？
海嘯呢？
其他天災點搞？

地震海嘯邊撚度會有名

當年馬來西亞有個叫清松既颱風來襲，因為英文發音(Sonamu)同海嘯(tsunami)有啲類似，引起公眾恐慌，打完之後就俾馬來西亞要求除名
事實就係大部分人都冇智商，連颱風同海嘯都可以分唔清楚，何況係兩個叫一樣名既颱風我都希望呢個世界人人都同你一樣咁高智商既

一樣係天災 點解其他唔駛改名
淨係得颱風先有？

其實除名都係方便日後稱呼佢嘅方法
如果唔除名日後loop多幾次山竹
再講山竹就唔知你講邊次山竹

好啊 既然你識嘅 教下大家囉

我真心想學下嘢

因為地震同海嘯冇名囉

年年都有架啦

唔除名，同名颱風又出現時咪盞引起恐慌

咁點解颱風要改名？

因為颱風有名囉屌

英雄協會⋯

香港細路只知香港有冇風假放，唔知世界上好多地方次次都因為打風流離失所，受傷喪親

個個都識洗鬼教，
如果你唔識先教你啦。

岩啦垃圾風
無風假

香港人真係太幸福
冇地震冇海嘯
啲風又成日比菲律賓擋一擋冇咁勁

姐係班撚屌食飽飯無野做走去同班風改名？
地震都死好多人啦 又唔見有人提出要幫地震改名？
照你咁講 無名咪唔會有人諗起d唔開心既野囉

系你老母
戈你老母
短短兩句有兩個係錯字

一人一個改颱風名，集思廣益，
我先: 打丁

地震同海嘯以發生主要地點(震央)命名，而且影響範圍有限

颱風可以係路徑扭橫折曲，跨越國家同大洲咁影響

Google颱風命名係咪真係咁難

其實你地都可以幫手改d 代表香港既颱風名, 好似呢d 咁

高登
連登
準時翻工
幾時八號

改名都係四日會入面一個鐘頭嘅議程，到打風嗰陣電腦自動配上去，浪費幾多時間？

你咁答佢應該會問
咁點解主要地點唔改名

因為你而家回覆緊嗰陣已經有唔知幾多次小型地震發生咗，而一啲大型地震全部都有命名，例如「阪神大地震」你會知道係1995年大阪都市圈既大地震。

另一個原因係大地震好少會持續幾日，但一個洋面上可能會有幾個颱風同時活躍，所以命名可以辨識同一時間活躍既唔同颱風。

山竹都唔勁得去邊仲幾好食

請唔請人 對呢份工有興趣

咁叫咩?
颱風 喪彪

真係咁難明咩
同埋邊有分咩贏輸
會除名代表個風破壞力強
邊有人贏

一個普通新聞post都可以有咁多人衝出嚟柒，都唔知恥笑邊個好

今次泰國會用咩代替山竹

野貓小狗

猜一顔色

其實係中文釋到霸氣全消咋
應該係山貓同天狗先岩

咁係咪要頒個獎比啲颱風??

果王果后都冇晒

秦國咖啡色

返工

受野貓影響
九巴全線停駛
到時新聞有野睇

呢個post做乜鳩

明明小學常識講到溫黛襲港果時會順手教埋颱風命名制度

上面果班小學未畢業？

其實點解啲名咁大部分係有形 具體嘅事物
比人嘅感覺好求其

強颱風同名凈係連登回帶燃都搞到世界大亂啦

the flash cisco

咁係咪即係除左名當無發生過咁既心態？

芒果 Mangguo

負皮 因為個標題 明明贏左 輸乜鬼野

發生左就發生左
呢個事實改變唔到亦唔係要當無事發生
係等呢個名唔好再以另一個颱風名既形式出現
避免有人對呢個風既強度有既定印象
同喚起受災地區既人既心理創傷

連登仔做乜撚

同馬一樣，唔通每隔幾年就改隻新馬做精英大師咩

資訊流通咗，反而多咗白痴仔

話佢小學雞都賺侮辱咗啲小學雞，因為颱風真係小學教嘅嘢嚟

山竹真係勁
由細到大
唔計打風導致山泥傾瀉呢類災難
呢個颱風係我經歷入面最勁嘅風
喺現代社會
呢個風可以打到癱瘓香港
真係屈哂機

上次澳門俾過葡撻，但俾HKO ban咗

但香港又出返鴛鴦...

其實即係有班人心態好撚弱
所以為左呢班人就唔俾個名再出現

係太勁所以封印喎 on9樓主

吹到你屋企冇埋
家破人亡
然後就話人心態好弱

好撚嘢，真係學到嘢